全球最佳留學城市 倫敦登頂、香港排物十二，亞洲第三

〔即時新聞／綜合報導〕英國教育資訊機構QS公司今天公布2018全球最佳留學城市排行榜，英國倫敦成為榜首，超越往年冠軍蒙特婁和巴黎，我國台北則較去年上升1名，升至第20名。
《BBC》報導，QS公司根據大學數量、當地市場就業機會、文化多元性，以及生活水準，評選出全球30個適合留學的城市，倫敦成為最佳留學城市，當地有倫敦經濟學院等世界一流大學，學生在當地也能體驗博物館、劇院、電影和餐廳等文化生活。不過，倫敦在經濟可負擔性的得分很低。
亞洲城市方面，日本東京名列第2名、韓國首爾第10名、香港第12名、新加坡第15名，另外日本京阪神（京都、大阪、神戶）排第19名、台灣台北排第20名、中國北京排26名、上海29名。

QS Best Student Cities ranking: 12th

One of the world’s leading financial centers and most densely populated pieces of land, Hong Kong has long been regarded as a meeting point for different cultures, offering a truly international outlook and atmosphere.

Ranked 12th in the QS Best Student Cities 2018, Hong Kong performs particularly well in the University Rankings category of the index, thanks to its impressive collection of internationally ranked universities. It also gets a strong score for Employer Activity, reflecting its status an in-demand site for graduate recruitment, and is within the top 30 for Student Mix, thanks to its fairly large and diverse student community.

Leading institutions in the city include the University of Hong Kong, Hong Kong University of Science and Technology (HKUST) and the Chinese University of Hong Kong – all ranked within the global top 50, while four more Hong Kong institutions also feature in the QS World University Rankings® 2018.

In terms of affordability, the picture is somewhat complex. With space at a premium, rent is known for being exorbitantly expensive, but general living expenses such as eating out and transport remain low. International tuition fees are somewhere in the mid-range – much lower than studying in the US, for example, but higher than those charged in Western European countries such as France or Germany.

If you value peace, quiet and personal space, then life in this packed and fast-paced metropolis might be a little daunting, but for those who want to experience city life in its most heightened form, Hong Kong is without doubt one of the most dynamic and diverse study destinations around.

中國北京

台灣台北 獨立左

香港前面竟然不加中國
強烈抗議

樓上個兩條友做乜9
台灣新聞嚟喎

份報告又比贏國搞丫，要叫中國台灣台北